### 1. 매개변수

-	두 가지 할당 방법

#### 1-1. call-by-value 매개변수

-	인자의 값만이 할당
-	지역 변수

#### 1-2. call-by-reference 매개변수

-	매개변수 형 이름의 끝에 & <code>void foo(double& receiver){cin>>receiver;}</code>

#### 1-3. call-by-reference 기법의 자세한 설명

-	설명을 완전히 이해하지 못해서 요약은 힘들지만, 인자의 이름과 무관하게 메모리를 참조하는 역할이라는 뜻인 듯.
-	메모리 매니지먼트 언어의 특징이 있는 것 같다. 더 공부하면서 알아가야할 듯.
-	1-8.

#### 1-4. 상수 참조 매개변수

#### 1-5. 예: swapValues 함수

#### 1-6. 팁: 코드가 아닌 동작을 생각하라

#### 1-7. 혼합된 매개변수 리스트

#### 1-8. 팁: 어떤 종류의 매개변수를 사용하나

-	레퍼런스 변수를 사용해서 함수 내에서 레퍼런스 변수의 값을 변경할 경우 arg로 사용한 변수가 참조하는 값도 같이 바꾼다.
-	값 변수를 사용하면 함수 내에서 값 변수의 값을 변경하더라도 값변수로 전달된 arg로 사용된 변수가 참조하는 값이 변하진 않는다.

#### 1-9. 함정: 부주의한 지역 변수들

#### 1-10. 팁: 형식 매개변수 이름 고르기

#### 1-11. 예: 피자 구입

### 2. 오버로딩과 디폴트 인자

-	같은 이름으로 여러 함수 정의

#### 2-1. 오버로딩 소개

-	함수의 시그니처 :
	-	const와 &을 포함하지 않은 매개변수 목록에서 일련의 형을 가진 함수 이름
-	되는 경우 :형식 매개변수의 갯수가 다르거나, 다른 형의 형식 매개변수를 사용해야 한다.
-	안되는 경우
	-	반환되는 값의 형만이 다른 방식으로 오버로딩 할 순 없다.
	-	const나 call-by-value / call-by-reference 기반으로 오버로딩할 순 없다.

#### 2-2. 함정: 자동 형 변환과 오버로딩

#### 2-3. 오버로딩 해결을 위한 규칙

1.	정확한 일치
2.	자동 형 변환을 사용한 일치

	-	여러 경우가 가능하다면 에러

더 완전한 규칙

1.	완전 일치
2.	형의 확장(할당 메모리가 커짐, bool->int, str->int)
3.	형의 변환 : int->double
4.	사용자 정의 형 변환
5.	줄임표를 사용한 일치

#### 2-4. 예: 수정된 피자 판매 프로그램

#### 2-5. 디폴트 인자

-	함수 선언에서 주어진다.
-	call-by-value에서만 사용 가능

### 3. 테스팅과 디버깅 함수

#### 3-1. assert 매크로

-	assertion은 bool 문장
-	미리 정의된 매크로 assert는 코드가 가정을 만족하는가를 체크하기 위해 사용
	-	매크로: 인라인 함수와 유사하고 함수처럼 사용됨

<pre><code>
#define NDEBUG
#include < cassert>

void computeCoin(int coinvalue, int& number, int& amoutLeft);
  /* 선행조건 : 0<coinValue<100; 0<= amoutLeft <100
     사후조건: number는 amoutLeft 센트에서 얻을 수 있는 단위 coinValue센트의 최대 동전 개수와 같게 설정한다.
     amoutLeft는 동전들의 값만큼 감소한다. 즉, nuber*coinValue 값만큼 감소한다.
  * /

assert((0<currentCoin) && (currentCoin < 100) && (0<=currentAmoutLeft) && (currentAmoutLeft<100));
computeCoin(currentCoin, number, currentAmoutLeft);
</code></pre>

-	프로그램을 완전히 디버그한 뒤에 ndebug를 삽입하면 프로그램에서 모든 assert실행은 멈춘다.

#### 3-2. 스터브와 드라이버

-	드라이버 프로그램 : 간단한 방법으로 함수 인자에 대한 적당한 값을 얻고 함수를 실행하여 결과를 보여주는 것이다.
-	각 함수를 따로따로 테스트한다면 프로그램에서 대부부느이 오류를 찾을 수 있다.
	-	더 나아가 어떤 함수에 오류가 있는지를 알 수 있다.
-	각 함수는 다른 함수들이 모두 테스트된 프로그램에서 테스트되어야 한다.
-	스터브
	-	아직 작성되지 않았거나 테스트되지 않을 함수를 사용하여 함수를 테스트하고 싶을 때
	-	미완성 함수의 단순화 버전을 사용한다.
	-	올바른 계산을 수행할 수는 없지만, 테스트하기에 충분한 값들을 넘겨주고 성능을 신뢰할 수 있을 만큼 간단하다.
-	각 함수를 테스트하기 위해 새로운 프로그램을 완전히 작성하기 보다는, 스터브를 가진 프로그램 개요를 사용하면, 기본 프로그램 개요를 테스트하고 구체화시킬 수 있다.
